今年天氣究竟係反常定正常？

記得今年年頭一直都好涼 但係又未去到凍
然後仲一直涼到四月中(以往3月尾已經熱哂)
果陣仲好多人話因為大陸工廠停晒
點知四月開始即刻熱到仆街 有史以來最早嘅夏天
四至六月真係勁難頂 一路熱到11月
然後呢幾日就急降到14度
好似skip咗春天同秋天咁
有無天文撚講吓 咁樣其實係反常？定咁先正常？

正常 點解一定要每年一樣時間

好似好早已經無左秋季,春季都少左
年頭好似無乜濕過

每年未必一樣 真係要睇嘅話睇農曆準d

12-2正常已經係冬季
10月尾11月都幾涼爽嘅 唔凍唔熱

強烈建議天文台搞搞個天氣佢

今日廿幾度
凍？傻撚咗？

La Nina

往年連冬天要到1月先凍，依家11月底都開始凍，正常返d啦

今年係4-6月熱
其他月份我覺得都好似比往年涼啲

拿呢個就唔可以用人類自由主義黎比
自然生態好依賴天氣秩序黎運行

農曆好似係中原地區先啱用

可能呢個就係秩序，要幾百萬年後嘅人類先睇得清我地而家個天氣秩序

農曆係陰陽合曆
農曆節氣跟太陽運行軌跡嚟定
初一十五跟月亮運行軌跡嚟定
日照氣溫影響種田
所以種田就睇節氣
潮漲潮退影響捕漁
所以捕漁就睇月份

新曆係太陽曆，或者叫陽曆
完全跟太陽軌跡嚟定
所以農曆節氣同新曆日子係吻合嘅
清明一定係4月4/5
冬至都一定係12月21/22

太陽對天氣嘅影響明顯過月亮
如果睇太陽對天氣嘅影響
睇農曆新曆係冇咩分別

中原人士發明嘅節氣係以佢哋嘅天氣嚟定立嘅
其他地方就唔適用
古代南方人得中原人士嘅農曆睇
佢哋種田睇節氣純粹係知道返個日照氣溫變化
再跟返自己經驗嚟行事
南方地區都有唔少啱我哋用嘅天氣曆法諺語
但係教書好多都淨係教中原地區嘅諺語

更何況節氣都只係簡單粗略咁統計一年嘅天氣變化
只可以當係簡單參考

單純講香港，今年6至8月（盛夏）係有紀錄以來最熱。

冬天（12至2月）方面都係接近有紀錄以來最暖。

年中大陸復工左嘛
你唔知咩？
咪回復返反常囉

3月已經熱哂係唔正常，以往香港係春夏秋冬都有分別，自大陸工業越勁，香港氣候先越反常